\beginsong{Il mongolo}[by={G. Carletti -- R. Rossi -- O. Veroli}]
%\transpose{+1}

\beginverse*\nolyrics
\[G A | D G | D A | D] \rep4
\musicnote{Ripetere dopo ogni rit.}
\endverse

\beginverse
Non so se ricor\[G]date quel ra\[A]gazzo tra\[D]viato
\[G]quello \[D]lungo con lo \[A]sguardo estraniato,
\[D]quello che ve\[G]niva al \[F#-]bar alla \[B-]sera
e \[G]tutti lo chia\[D]mavano \[A]mongolfiera,
\[D]quello che di \[G]lui la \[F#-]gente di\[B-]ceva
\[G]quello è un \[D]mongolo che \[A]fa solo \[D]fiera.
\endverse

\chordsoff
\beginverse
Si racconta ancora quando a scuola
andavano tutti dietro i tempi allora
butto nei cessi un sacco di cemento
apri il rubinetto allago il casamento
si ritira ed evita la condanna
e festeggio con fragole e panna.
\endverse

\beginverse
Viveva solo in casa con la mamma
e alla mattina vedeva la Gianna,
nel pomeriggio giocava ai soldatini,
ma la notte vendeva ai giardini,
fece carriera e diventò ligera,
ma lo chiamaron mongol senza fiera.
\endverse

\beginverse
Fece presto una collocazione,
tagliava il fumo col calco di mattone
la sua ero era naftalina
e i suoi tiri tutti metadrina,
fece carriera e diventa canaglia,
ma lo chiamaron mongoltaglia.
\endverse

\beginverse
Il più bel colpo della sua carriera
è stato quello che l'ha messo in galera
quando la pula l'ha trovato un giorno
diceva: "La roba leva il medico di torno!"
la sua carriera si sgonfiò di colpo
e tutti lo chiamavan mongolstolto.
\endverse

\beginverse
La gente dice che dentro al parlatorio
mongolo racconta la storia di quel giorno
quando la pula pensa fosse strano
vedendo due seduti a cavalcioni sul ramo,
erano due della banda dei giardini
dicevano convinti di essere uccellini.
\endverse

\beginverse
La sua carriera si sgonfia di botto
e tutti lo chiamaron mongolrotto.
\endverse

\endsong
